到底engine有邊科唔係乞食

上網查咗幾科
EE,ee,Mech,civil
科科啲人都話出嚟乞食

香港除左醫護 金融

邊科搵到食？

搵到食嘅
做到狗咁囉
屌佢老母

Civil唔乞食既
但做撚死你姐

d人9up/要求高囉

你既乞食係幾多萬以下就叫乞食先

10萬以外既話科科都乞食啦

電機好多都2萬幾

判來做3-5萬都大把

中學冇人再讀m2只會愈來愈少供應

做工程要M2 底

利申:垃圾BSE撚

Financial engineering

Financial Engineering

若要生活好，咪撚讀Civil

自己判做，六萬啦

打工兩萬差唔多

間間u都要教 唔知點解

出現了

Fintech

CS囉
CS神科黎 仲好搵過醫療科
又唔洗驚冇人請

連登講工程
只要係低人工其他專業科就叫乞食，咁有邊科會唔乞食？

點會冇供應 IVE年年一車車咁衝出黎 然後借多廿萬讀個TOP UP已經叫大學生

毅進

咁講bbq旅遊社工 其他系仲死
工程算係咁

因為個人冇料 所以讀咩都係乞食

冇，香港醫療科，考狗先搵到食

IT都ok，前題唔係普通IT support

金融都就嚟收皮㗎啦

哂氣啦，科科都有人話乞食

行行都有人話自己做到隻狗咁。

亦有人大學學歷都無都可以搵到錢。

我覺得Civil，structure 佢哋要用到M2既
但E&M幾時要用到M2

it啦

唔會乞食，但會好辛苦

大電要用laplace transform同fourier transform

真咩
唔係跟曬COP 做就得啦咩？

呃你做咩
咩工程唔洗用M2數?

COP係另一科來
你睇工程報價區個個入門都2萬
大把5萬
辛苦係真既
同時人工都唔差

Solid Mechanics, fluid mechanics, dynamics, heat transfer全部都係ode/pde同matrix

讀control仲要玩埋complex variable同laplce transform

E&M嘢嘢都係數嚟，你估好似bse吓吓都對表咩不過出嚟做嘢，呢啲理論無撚用就真

IT/CS係香港都係乞食，香港冇人會重視科技，HKnoIT

當文科死？

CIVIL

係香港 科科engine都乞

N展科ge問題係辛苦+工時長，起薪比一般fg 高少少但人工加得慢，辛苦幾年之後考到牌可能係得4萬左右 仲要係考牌好講人脈同際遇 做N展 ge同學問我平時幾點放工，我話多數6點，佢哋個個都話咁L早ge.
利申： Mech 人，去左做Lift.

我只係識對表同跟例做

我讀BSE,
暫時黎講除左maths course 外,
就未用過M2
不過可能係我垃圾，讀屎片

利申：學渣

做狗米搵到食羅, 仲咩學歷都唔使, 又可以姦淫攎掠.

maths course都係工程一科啦
我都學渣 頂硬上炸

做到狗咁 日日比業主撚狗咁撚

EE鬼有2萬幾？
仲要做到隻狗咁

要錢唔好讀傳統工程

所以BS出黎焗死做BS，duct sizing pipe sizing呢d fluid mechanic變晒table

IT 去到咁上下年紀中年失業
黑頭髮都變白頭髮
仲要不斷努力學習新嘢

自己睇報價區啦

2萬幾有幾難 做到隻狗係真既

不過好多都過2萬啦

冇2萬搵鬼同你做咩

野又要識多 又要出體力 又危險

我未讀過Civil
但係讀書時期已經聽過唔少

商科都係乞食

bse正常 bse唔算係工程

入big4 3年5萬喔

Lift應該比bs好做啲嘅，不過人工嗰到未必有bs嗰啲咁高姐

係咪consultant？ 正常都冇2萬

係

好撚後悔做工程
人生冇晒意義

仲要OT當正常，利申做過半年BS狗，好彩讀ME

老細業主問你跟 standard 咩 table 查 data
你試下話自己 derive, 即刻屌柒你
穫鳩左可以瀬跟足 standard
你自己計到時咪瀨鳩你囉
做工程唔同做科研

fluid有嘅

tutorial到week 7為止用過一次integral

btw個課程好撚垃圾 d proof同theory唔自修冇可能睇得明，因為d數嘅深度係4年degree嘅數學course都唔會接觸到(e.g. pde/vector calculus)，不過唔會考

會考嘅得幾條加減乘除formula 乜柒都學唔到

所以咪覺得BS狗都不如已轉field

Bull shit engineer 都係 engineer

點樣入行？

未考到牌前好L低, 考到先有40K以上

OT例牌無補水
用到你盡

順帶一提 隔離poly mech係year 3學曬d數先學fluid，BSE degree year 2 sem 1就學

班BSE HD仲要第一個sem一邊學m1嘢一邊讀

Lift仔人工好差
利申lift仔

我HD BSE degree ME

點解唔讀bse degree

因為唔做BS狗 返9放6 30k輕輕鬆鬆

基本上所有工程 (除左 R&D) 都係 table engineer
做一個 internationally recognized 嘅 standard 入面嘅 table 下下動用好多科研資源，你一條友嘅公信力點都唔會勁得過 iet, cibse, ashrae 班 researchersss

Lift 本身就唔值錢，靠哂翻新保養 cap 水

巴打轉左咩field

Ching介唔介意講撈緊咩我me hd諗緊之後讀咩好

應該話係香港嘅工程

Mech degree嘅話Pde同vector calculus呢啲year 2嘅math course 應該教哂year 2會讀一科簡單嘅fluid ，year 3再讀derivative版

揀BS冇得返轉頭，捱到返11-12個鐘拎8個鐘糧加少少bonus咪BS，BS公司梗係優先請BS。
揀ME柒咗都有得做BS狗都係一樣

我哋BSE一次過讀哂 再抽d最淺嘅考

都明嘅 建造業始終係個好重視standard嘅行業 有哂例同table比人跟

缺點就係搞到個課程毫無營養可言

poly EE都係year2 sem1 學electromagnetic，Maxwell formula
但d數學要去到ama2112 year2 sem2先學
見到grad div curl完全唔知乜黎

其實其他國家都係，international standard 加 local codes & practice 就係公信力

Practicing Engineer 本質就係應用現有嘅成果去 realise something，仲要快狠準，每一分一秒都係 cost，如果要慢慢要計數玩學術研究留番俾科研人員同學者

香港嚟講啲理論真係無咩用btw你地fluid course 使唔使讀navier stokes equation覺得呢條equation 好靚

civil唔會乞食 只會做到死

連大電都咁

咁你地考試點 好似BS咁抽最淺嘅考?

Sars 年代 civil 真係含哂撚
亦都係由 AL 幾條Ａ直插幾條 D 嘅 turning point

最後變左open book，出tutorial題目改數字比我地照抄
因為個個都唔識

Lecturer有提過，話有興趣可以私下問佢
不過個課程設計到咁應該冇人會聽得明/有興趣

我自己之前上網睇過 可能遲下上mooc自修下多啲calculus再睇下

Poly一系列engineering programmes真係越嚟越濕鳩

Utility

有啲野想問下

好慘 EE話哂工程神科都無2萬

Lift仔 人工差啲 定物管工程差啲？

二樣都未聽過有好野

睇你咩工程
Construction/Utility係table engineer
真tech唔係

對電子/真正Software Engineering/AI/Robotics industry嚟講有深厚既theory底緊要過你啲乜standard物table

唔好將construction/utility果套無腦代入落其他工程度

你聽連登講？
未charter前物管consultant sub仔人工都差唔多

睇公司
fg的話
lift有15k都有19k(kone)
物管有14k 都有24k(swire)
Utility有23k 都有18k(Towngas)

連登都唔呃人 我梗係信佢地

Lift 環境比較惡劣 workload重
物管又話比狗屌 上家屌客又屌

所以先問下呢二樣點睇

lift project team咪同風火水電環境 做法一樣
maintenance team我又唔覺得衰過地盤幾多

學程式應該唔會掛。

做lift workload 一定唔算重，係呢行成7-8年，我要OT到7點ge 日子我諗得20-30日。如果係做RE簽機ge話可以好早收工都得添，不過做Ft簽機就一定有風險。

AI, robotics, semiconductor, software engineering 依堆 product evolution cycle 短到仆街嘅範疇根本分分秒秒都 R&D / application 互動緊，強調 innovation / brain storming / out of the box 多過 traditional engineering 嘅保守穩陣安全合約至上為大原則, 做起野上黎係兩套 mindset，日日新創自然唔會有人整 table, 亦無需要跟 table

有邊行可以食老本？
行行唔學新野都會俾人淘汰啦

Lift 仔做 new installation 一樣俾 main con 屌到仆街

R&D其實都有IEEE standard要跟嘅...只係做起野上黎難d,好多時知standard要跟,但係點做到就難諗,冇乜standard方法可言

做保養ge話，大部分時間會係Office做文件野多。

係咪睇公司？因為lift呢行 已經話難吸新人入去做
定呢幾年已經簽福利個邊入手 相對多左人入行？

Apps 都日日進化，client requirements 越黎越惡搞，點食老本，反而 civil / structure 就相對變化少好多

其實M2唔難。只係教育局on9 cut到M2好多關鍵位都無曬。例如咩極限定義，數列極限都無左，所以好多人理解唔到，要死記硬背。教圖出得最好，但就比某D學校老師話D野都唔考，教來做咩。on99。根本老師懶得教。

仲有化學仲7。全部都要背，要記。人地明明可以用量子力學來理解，硬要行以前煉金術師條路。

地盤爛仔會鬥屌好平常la 我果陣客串過d Mod機project, Main con賴皮唔拉電線唔預MCB又唔肯鋪trunking 我都係要同佢鬥屌佢地先肯做比我。

好明顯 tender 預漏左野借啲意屈你做，你講果堆 common practice 都係電氣 contract 包哂，lift 仔負責放線埋線，除非真係咁玩野放埋入 lift contract

歐美系公司 workloads 會重d ge, 日系果d 就可以hea d.
其實我當初都可以話係走投無路先入呢行 做lift呢行老實講成個package 真係唔吸引。起薪低人一截，要考到牌人工先至合理價位，但依家考牌又愈來愈難。唯一好彩應該係穩定同相對之下workload 算低d, 歐美系果幾間workload 重d, 人工都會高過日系果d 幾k 咁。

上到management級老屎忽就唔駛自己學點人做，但係programme個core要得自己先知，冇人代替到就唔會比人淘汰

唔知lift公司 返工時間點？
都係 9-6 一至六 長短週？

利申：唔係想入 想了解其他行業

所以我都唔奶明佢
明知吸引唔到人入行 又唔調下個起薪
或者多啲福利吸引下都好

做工程啲公司係咪間間都咁有自信請到人做

依家好多間都已經係返5日，日立，三菱，迅達果d都係返5日， 有d就係5天半長短周。

了解 唔該 巴打分享
其實返5日工嘅工程
已經好過返建築工程個邊啲時間
不過講錢嘅話就調番轉

有幸去過觀塘O 字頭lift公司參觀過
形象係幾好 又幾想吸人入去做

不過我對工程公司啲睇法係
表面愈好 內裡愈差

咁你唔應該講所有工程，係傳統工程

不過都唔怪得哂你，香港講工程就係起樓起基建
好自然就會將起樓起基建果套代入落所有工程度

Engine 邊有可能乞食阿，係辛苦姐

入到clp 港燈 EMSD MTR 都有既
但係無幾多個

(除左 R&D)

Civil 考完牌37k

真心覺得簽機睇彩數
lift電子嘢咁多 老爺機咁多

漏左BS

new installation落site都係5日？

敢膽ge話, 你唔返都得添 當然前題係你要搞得掂d野。

Quantum mechanics對中學生嚟講會唔會深左d

咁咪將化學歸為大學課程囉！宜家有電腦啦！仲叫班學生死記硬背。